zegt Tante Sally; "De runaway nigger?
'Deed hij nog niet.
Ze hebben hem terug, veilig en gezond, en hij is in die hut weer op brood en water, en die met kettingen, totdat hij zich beroept of verkocht!"
Tom roos plein in bed, met zijn ogen warm en zijn neusgaten openen en sluiten als de kieuwen en zingt aan mij: "Ze hai geen _recht_ hen te sluiten!
SHOVE!--en vergeet niet je verliest een minuut.
Draai hem los!
Hij is geen slaaf; hij is zo vrij is als enige cretur dat wandelingen aarde!"
"Wat _wel_ het kind?"
"Ik bedoel iedere word ik _zeggen_, Tante Sally, en als iemand niet gaan, _ik_ ga. Ik heb knowed hem zijn leven en dus heeft Tom, daar.
Oude Miss Watson stierf twee maanden geleden en ze was beschaamd zij ooit was gaan verkopen hem langs de rivier en _zei_; en ze liet hem gaan in haar hand."
"Wat op aarde _u_ willen om hem te bevrijden, dat hij was al vrij?"
"Nou, die _is_ een vraag, ik moet zeggen; en net als vrouwen!
Waarom wilde ik het _avontuur_; en ik zou een gewaad hals diep in bloed --goodness alive, _Tante Polly!_" Als ze oorlog niet juist daar, net aan de binnenkant van de deur, zo zoet en tevreden als een engel half vol taart, ik wou dat ik misschien nooit meer!
Tante Sally sprong voor haar, en de meeste hugged het hoofd van haar, en huilde over haar, en dat vond ik een goed genoeg plek voor mij onder het bed, want het was behoorlijk zwoele voor ons, leek me.
En ik uit en in een tijdje Tom's Tante Polly schudde zich los en daar stond op Tom over haar bril--soorten slijp hem in de aarde, weet je wel.
En dan zegt ze: "Ja, u _meer_ turn y'r hoofd wegdraaien- ik zou als ik u was, Tom."
"Oh, deary mij!"
zegt Tante Sally; "_Is_ hij zo veranderd?
Waarom, dat ain't _Tom_, Sid; Tom's--Tom's--waarom, waar is Tom?
Hij was hier een paar minuten geleden."
